強烈建議 IT 狗移民

IT 一向係香港做狗, 外國半神科
有技術 有英文嘅IT 狗, 喺香港呢個IT 沙漠都撈得掂嘅話, 我信你喺外國會有更好發展
其他行業唔敢講 IT 狗要練好英文同presentation skills, 外國歡迎你

for details, pls see world 台

E&M呢

又係TECKY既廣告

比 IT 狗嘅意見：你哋喺外國狗極都好過香港 最緊要考Cert，攞啲全球通用嘅qualifications
係時候跳出comfort zone 啦 特別係有 BNO 嘅

咁蘋果都要賺錢嘅
但係德國公司明明有大把 EU citizen 揀，都肯請香港人，仲要係做太空嘢，有份整呢啲定位系統，都夠 J 一世啦

第一條女除稅後得兩皮野人工，香港八大fg 都高過呢個價

IT 狗甘心咁就一世？

博到 EU citizenship 就抵番曬

香港人本身係考試制度成長，考 cert 對香港人真係無乜難度，反而考 cert 同實戰係２回事

fg留名學野

我反而擔心係香港毒撚會喺面試出事 冇鬼佬咁識講嘢
香港IT 狗比 Boss chur 爆，都搞得掂，實戰應該問題不大
同埋可能埋唔到鬼佬同事堆

Lm

之前有連登仔推薦 Microsoft 堆嘢，同埋 CompTIA
未FC

咪咁戇鳩，外國係神科講緊最top嗰班去讀，香港非神科自然average係唔掂嗰班，根本唔係apple to apple，top ibank/hedge fund/trading firm請人係會特登align美國同其他地方稅後人工使之差距唔會太大嚟吸引人材流動，問題係都請唔到人

重話考cert，support就考cert，不嬲講開外國高薪嗰班都係developer而唔係support等於醫生護士（支援工種）分別

有咩cert

你唔係真係以為去EU工作係為咗發達掛
為咗passport咋 投資移民愛爾蘭要100萬EURO了喔
100萬EURO/60個月 每個月月收入多20萬HKD喔

人工除咗加拿大美國 其他其實差唔遠
但移民係為work life balance

移民係為白人國家本passport

留係香港人工高但係供層閪樓

同埋果個地方

有白人護照（五眼/西北歐/北歐） 翻到亞洲 就算窮燃/樣衰 d女人見到本passport 西都濕晒

返工似返個人

去做junior 都高過senior
利: 女IT狗

目測連登it9月入中位數50k

係香港 印象中就係call IT搞搞個wifi

老實講，段片係蘋果
我擔心係誇大為左叫人走

1) 我指出條女人工唔算高，唔等於我認為去EU工作係為發達

2) 本身IT 人就可以用技術移民愛爾蘭，你用投資移民筆錢去計唔等計省咗或者賺咗

封鎖你 胡言亂語佬

又賣廣告，吹到IT好好揾
本身做緊IT仲要轉去學coding，揾鬼信

強烈建議 「香港有牌照人士+肯獻出勞力既人移民」

信就信or唔信就等死/遲d後悔自我安慰

又係呢啲鼓吹 睇書下 上下online course就做到programmer 既人

考cert 有幾難
俾錢買paper train果下？

Civil呢

有得走當然走

如果寫code 佬有咩cert 考

Tecky 成日係連登吹到it好好景 呃9人入行

睇清楚我寫咩
我只係叫 IT 狗移民 冇叫其他行業嘅人轉行做 Code 狗

嗱 要學 code 上網大把資源 唔好幫襯tecky 呢啲垃圾

條女

係it但英文唔好， 點去呀

學英文囉 機會係留比有準備嘅人

做開support,幫user舊機換新機，clone機等，可移民嗎

海關有it？

未出社會？
又黎啲20k妄想

英國都唔易搵到好既IT工喎 聽講

it dog真係最易移民職業之一
唔走真係抵撚死

咁佢做衛星科技呢個價錢係低喎，人地一睇就知佢唔會負責重要部份
香港8大CS 畢業生平均價19-20K，有報告睇，唔係鳩吹的。

平均

你咪唔好信

香港讀it根本好多垃圾 IVE都讀唔黎個隻 同外國比？

香港最多咪得IT support狗
移民去邊都係一鳩樣

唔係兩個禮拜出一次嘅？

ive都攪唔掂
先唔計面試 skill test
你做唔夠1個月都俾人炒左啦
唔好成日咁多幻想
以為畢到業就可以濫竽充數至得架
p唔係咁易玩架

同埋ive啲數據呃鳩啲靚仔架咋
resign rate高到可以第2年全班唔見左7成人
佢收咁多人純粹係做數去r funding
畢得業嘅自然爛船都有三斤釘
唔理好醜 搵到工又或者轉得返入8大有幾出奇啫
唔叻都r到兩餐飯食

搖身一變it之鬼

我係識人ive都岩岩好畢業 唔止一個 2.2 2.3 咪一樣做晒p

生活成本佔幾大比例

btw佢地係讀埋top up先搵工

要睇埋做到幾耐P先真

5 6年前既事 依家仲撈緊 人工都有2皮

佢地有2皮其實已經偷笑
所以拎香港it人同外國比係得啖笑

FG?做多幾年睇吓自己對邊一方面有興趣先

咩cert?

所以OT biweekly 就依個數
你OT 點計先可以就快double？

同d唔係行內講曬氣 cs fg 18-25好基本

羨慕 OT有補水真係好
大部份tech position 工都係flexible time off

正確d講係Ive fg都有機會高過佢

應該係好junior位

喺香港啲錢好使啲
silicon valley 唔少稅後多過依個數
不過都係普通生活 只係屋住大啲有花園 養車易

有d 公司黎緊全年wfh
聽過有d 人搬去遠d貪平租

咁係香港你住到元朗都一樣可以住獨立屋, 有花園既
有啲野嗰度冇就冇, 之前去Silicon valley, 一間普通新開既拉面啲人都可以排幾個鐘隊

我其中一個留係香港既原因
係香港食世界各地高級野好方便
同埋好食

宜家無得旅行都成日食海膽 日本生果
全球各地靚牛
omakase 中菜

方便得確香港先有
係美國NYC先做到近似嘅方便

係
好多都係淨識word

lm

基本上做乜都好過喺香港

2萬港紙。講真 去騰訊都唔止呢個價啦

唔好搬香港嗰套落外國度

我相信Apple班Engineer十個有九個都冇呢啲濕鳩專業牌/cert

都係想搵人幫入行多

MS Office好似都有cert考？

考Cert?
Ching 唔似內行人。

IT 最唔睇cert..

其實IT 人移民唔一定要當地搵工
識有啲同事移民（居）左英國但老細offer 佢 remote 做番香港份工
點計稅就唔知但唔洗愁落地搵工

唔通考張 PMP PRINCE2 又話自己係 PM 咩

事實係你無pmp prince2 嘅連見工機會都無

我諗就算考左都唔會有
PM位點解要請外國人

Sorry Ching.

醒唔起有 PM..

但老老實實 冇諗過PM 可以移到民

PM 呢啲咁講求coordination 嘅工比我唔會搵外地人

除非個skill set / project 好 specific

但 specific 到要請外地人咁niche 嘅話掉番轉又唔會care 張 PMP.

好少見PM移民真係做得返PM
認真

佢腦細對佢咁好

佢係堅勁嘅 同埋間公司都真係搵唔到人

掂，我移撚咗啦

睇你做邊飯喎
Network/Security/Infra 唔睇cert? 你就行外人

同埋自由

security唔洗考?network/arch唔洗考?
姐係見識少就唔洗咁急著show比人睇既,同埋唔講都唔知原來IT得dev同sup(仲要未計某幾類sup隨時好痴線)

同埋ibank呢個係確定?
我覺得呢,百聞不如一見,你可以考慮搵搵入過去既朋友先講呢樣野

順便一提,其實鬼佬現時寫code個班人唔係好多人想像中咁厲害,反而香港既practice係唔差
不過都正常既,香港人鍾意踏鳩自己人是常識吧

有啲Code 狗以為得 development
人地比意見就會屌7人 好惡架

巴打好衰

呢個年頭揼石仔都愈泥愈惡,成隻芝娃娃咁

某d dev其實都有cert考

話冇cert果d 9成9都係做crud罷了

問返句
你做邊行呀？

DevOps其實呢輪多,更何況遲下仲有DevSecOps
不過的確code都分好多隻,例如AI個班又真係唔洗點睇cert
但會睇你有冇degree/project/paper,好似更痴線

至於CRUD...,又真係好難講,因為香港好似做極都係呢飯
可能我見識少唔知

哦 IT下話？
你講啲野偏頗到咁都仲想縮？
你係咪真係明行內係點
人地乜成績畢業又關垃唔垃圾乜事
真係讀唔成嗰班連topup cert甚至hi-dip都拎唔到
人地生存到幾年 仲唔夠證明夠秤咩
定係你個偉大成就仲係要靠幾年前讀書個成績證明自己唔係垃圾

同埋返5到6年 人工2皮有幾出奇
it做p唔轉工 2皮純屬正常
香港公司咁慳皮 打死一份工
每年加5舊水甚至凍薪有幾出奇
不嬲都係咁壓價黎睇你要跳定俾佢剝削架啦

講到尾你咪又係想捉隻稻草人出黎踩港啫
大大方方認左佢咪得囉
何必做到咁核凸

就係我見完同你講，你咪又係停喺百聞狀態或唔信、覺得鳩up，得鳩閒咩

好似醫院咁，其餘咪放射/物理職業治療之類，重唔重要睇人，但最中心/重要就唔覺得係，你覺我踩親你或其他人條尾咁我無辦法

拎住 CCIE 搵 network 工未到埋身肉搏一刻都仲可以呃到下人

你呢度就真係笑話
上面講完2皮可以係乜情況
又係避而不談含糊其詞
你個所謂fd跳過幾多次
跳完人工又加左幾多呀
俾啲時間你作埋落去啦
而所謂2皮都只係叫有
排除一啲要特定language 真係值個價嘅
contract 996之類都可以整高個人工
呢啲仲要唔一定係朝9晚6返5日唔加班
甚至有啲係計埋bonus除返開先叫20k
17k收2個月bonus又叫20k
實收20k冇bonus都係叫20k
剩係講有又證明啲乜

至於收分低又有乜問題
你唔夠秤 自然業都畢唔到
dse夠乜人都考得 又唔見每個人4+1都55555？
而用收分黎評斷畢業生根本係偷換概念
前面都講左係做數做到咁大
面試 skill test 實戰都會刷走啲倖存者
又係避而不談含糊其詞

然後又要明示暗示話人係ive仔唔夠料先要話你
真係唔好咁核凸啦
開口埋口都垃圾 又唔見得你講野有內涵
講一大堆虛野 又唔係拎到實證出黎講
究竟係香港it人垃圾 定係你啲創作力特別勁

英國

On9 有撚咁好境咩

淨係show 最好果班，咁行行都好境啦

唔計最top果班，打工全部都係狗炸，狗阿
我就係日日返緊 做緊IT 狗

好多人都係呃緊飯食

哦,咁咪姐係你以外行人既角度去睇囉。
畢竟對普遍行外人泥講,IT得最重要得揼code同sup嘛,定還是你想講IT人都唔知自己industry一環扣一環呢D基本野?
亦或你就係傳說個位一人做齊哂CICD+testing+infra maintain(include FW)+SIEM+SOC+complience既痴線佬?
咁我冇講錯既話,我呢句見識少咪冇話錯你囉,係咪先

同埋ibank個度,你見完?邊間阿?講個名泥聽下
linkenIn本身都唔少本地dev喎,不過普遍係比賽得獎team入,JP就係好例子,而傻珍本身請唔少local(更加有唔少outsource比FXM)
或者咁,你講個名,我幫你睇睇,因為我都收過offer(但我垃圾冇perm),自己有朋友做緊

真
利申: 呃飯食

所以又係個冇內容嘅故仔
加唔加人工都唔係重點 係有冇跳過工
不過你都圓唔到個故 我幫你落埋數字啦 用12啦 咁就可以作啱你個故點解條友唔得
問下行內人就知點解用呢個數字啦

另一面又係避重就輕仲想搬龍門
做唔做到醫生係睇個畢業分而唔係收生分
俾你55555入去 畢唔到業 過唔到專業試
你又做得到醫生咩 同埋掹車邊嘅醫生就係垃圾？
你係咪未俾醫護屌過
同埋人地啲海外醫生黎香港執業 佢地讀書時都未必過到入香港醫科個成績 但係人地又過到個專業試有執業資格
所以你點斷定香港it人去到海外係垃圾

個故仔作到啦？ 咁咪叻囉

嗰5％咪唔夠資格囉 it係7成咁解啫
用收生黎睇個行頭係點呢啲謬論都講得出
你自己都打腫埋自己塊面啦
同埋成績又唔代表成就
你個人地過到香港執業試
就代表佢好多年前響海外讀書時個成績一定過到香港醫科條線邊度黎嘅謬論

你收皮吧啦

咁做IT唔一定下下要咁高level既
我唸就算外國entry既IT工作都好過留係香港（掛）
利申 行外人 9估 錯左屌細力d

做CG 玩unreal 算唔算it 狗

師兄,我建議你慳番啖氣
一來,仲停留晌分數既人,屌都廢事
二來,用收生睇行頭更加係膠都廢事比
三來,其實CS低收分已經係好耐以前既事,但又真係唔係人人都咁update既(君不見UST既競爭...)

btw,其實香港除左某類"神科"容易一出泥拎20k之外,好多時都係得IT可以做到呢樣野,亦因為咁,唔需要太執著

呢個post竟然冇人提過寫曲，香港it係咪得operation,冇人做dev

ok 頭先上左頭收唔到制

你講嘢無骨share吓又有乜所謂，有骨免了，反正share完你唔知唔識又唔信又話要proof又盛，重問得出口，你無自知之明架咩？

Sor.
一講移民通常諗起Data Science 同 Software Development. 真係諗漏Network infra.

Cyber security 都多移民.
CISA, CISM?

你好撚on9

落手做既OSCP GCFA仲吃香
可以睇呢到參考下

人工可以高高香港 因為香港做pentest太少太毛皮啦

而家做pentest嘅好辛酸？一嚟就起晒鋼咁

其實好多印度移民做pm

賤價 本地人收$50000 我收$30000

平 本地人收50000 我收30000 點睇

外國有得玩ICS pentest,不過香港就...
btw,GCFA吃香是咪單純得呢張既forensics似樣

細佬做security 好得閒喎 日日撚啲曲狗
邊個起鋼呀on9仔
好心啦 講野又要講又唔講咁成條女咁
咪你呢啲人走唔到出去囉 慢慢揼石仔啦 唔阻你

咪考compita啦
十卜睇下做乜系統考返果堆cert 同埋itil夠做

洗西考cert咩，識多啲人好過啦
隔離team 有個SA 本身做聽電話support
識得人，有人照，再OU part time讀個degree
轉做TAP, 而家升做TSA unun腳收6皮
Code又唔識寫, sql唔識寫, 英文又差

基本上識人保你入到政府做 t con就贏

Ching 依家講緊移民喎
香港不嬲識人就無敵

陰功，睇你似日日畀人撚積埋啲怨氣多，上面先話「有啲曲狗以為得development」，邊似有得撚人

另外講完唔信重講嚟做乜？又要問又唔信唔答又有嘢講，咁把炮入去睇吓咪得，唔係喎，佢有朋友架嘛，問朋友咪得，而家又無朋友啦？

你喺香港要走入ibank都無位畀你入，屈我走唔到出去？得罪講句同經驗人工起碼你兩倍，唔知你有咩斤兩笑人揼石仔，係咪咁心理唔平衡

Ibank 唔請cyber security? 行哂craf啦傻仔
再講唔洗人睇risk? 你係咪寫code寫上腦？
你人工係我兩倍？
我fg一年已經40k+ 依家做左六年自己計啦
人無知真係好可怕 笑撚死
洗唔洗貼埋糧單你睇

慢慢單機啦

你又有冇朋友返ibank，去問吓佢香港幾多人做cyber security有幾多係新加坡做，再講，講開pentest又變cyber security，咁多範你做晒？把自己看得那麼高，唔講又唔鐘意，講又唔信唔願接受

雖則你講嘢唔似，但你話一年40K我實信你，你要po糧單亦諗唔到有咩理由唔支持

一直都係話做security 喎
Pen test 係講緊外國吃香啲cert喎盲撚
再講做security 掂小小pentest有咩問題呀 dev狗唔識出黎吠
用對眼望多次個post先啦
你要嘈交落街搵人嘈啦 ibank it

FAANG? Unicorns?

不過都一樣啦，ibank apac cyber security都係新加坡做，你做咗六年都唔知窄啲喎

糧單你自己bring up嘅，畀機會你收我皮又話唔好同你嘈

C-RAF搵新加坡做...唔.....(雖然唔係唔得既,但都要晌香港有接頭人先,而且搵外人做iCAST呢樣野幾L煩應該大家都知,如果唔係當年都唔洗請班英國人泥香港啦)
ibanker果然超出我地既想像
師兄都係放棄吧啦,一個人又要答得唔清楚,又要得閒無事就答奇怪野,真係估都估到咩事

最重要既係,泥漿摔角呢家野係唔會有完既一日
而且唔講唔知原來ibank咁得閒

條傻仔可能連craf icast係咩都唔知
答啲野鳩下鳩下
剩係識問人有無朋友係入面做
唔講以為做it靠朋友就寫到啲野出黎 cls
朋友 食屎啦去

睇真啲，朋友係你覆緊條友bring up話佢有朋友做ibank，信佢朋友唔信連登咁話喎，既然覺得我唔可信當然叫你搵朋友fact check，你同佢圍爐又屌埋佢

喂你唔好覆啲唔覆啲啦
講緊it野你就覆it野
你自己望下自己講啲咩先啦
比時間你google 啦 craf 係新加坡做
你笑唔笑撚死人呀
打開LinkedIn search cyber security 睇下有幾多大bank請緊人啦 傻鳩
呢到講緊移民野 唔想再哂時間同你嘈交
你柒左你就走啦 咁撚多嗲又無料 十足啲鳩噏it sales 不如考慮轉行 我識人做可以介紹比你 呢次我有朋友啦

996
35歲以上升唔到必炒

唔好只睇人工（人工好重要，但唔係單一factors)